Week 1:

Practice Quiz 1:

1. Question 1
What is the type of the following: 0

A. float
B. Int

ANS: B. Int

2. Question 2
What is the type of the following number: 3.12323

A. Int
B. Float

ANS: B. Float

3. Question 3
What is the result of the following: int(3.99)

A. 3.99
B. 3

ANS: B. 3

Practice Quiz 2:

1. Question 1
What is the result of the following operation:  11//2

A. 5
B. 5.5

ANS: A. 5

2. Question 2
What is the value of x after the following is run:

x=4
x=x/2 

A. 4.0
B. 2.0

ANS: B. 2.0

Practice Quiz 3:

1. Question 1
What is the result of the following: Name[0]

A. "M"
B. "n"
C. "i"

ANS: A. "M"

2. Question 2
What is the result of the following: Name[-1]

A. "M"
B. "o"
C. "n"

ANS: C. "n"

3. Question 3
What is the output of the following: print("AB\nC\nDE")

A. ABC
DE
B. AB
C
DE
C. AB
CD
E

ANS: B

4. Question 4
What is the result of following? 
"hello Mike".find("Mike") 
If you are unsure, copy and paste the code into Jupyter Notebook and check.

A. 5
B. 6,7,8
C. 6

ANS: C. 6

Graded Quiz 1:

1. Question 1
What is the value of x after the following lines of code?

x=1
x=x+1

A. 1
B. 2
C. 4

ANS: B. 2

2. Question 2
What is the result of the following operation 1+3*2 ?

A. 7
B. 12
C. 8

ANS: A. 7

3. Question 3
What is the type of the following "7.1"

A. float
B. string

ANS: B. string

4. Question 4
What is the result of the following code segment: int(False)

A. 1
B. 0
C. error

ANS: B. 0

5. Question 5
In Python, what is the result of the following operation: '1'+'2' ?

A. 3
B. '3'
C. '12'

ANS: C. '12'

6. Question 6
What is the result of the following: 'hello'.upper() ?

A. 'HELLO' 
B. 'Hello'
C. 'hello'

ANS: A. 'HELLO' 

7. Question 7
What is the result of the following : str(1+1) ?

A. '2'
B. '11'

ANS:  A. '2' 

8. Question 8
What is the result of the following: "ABC".replace("AB", "ab") ?

A. 'abC' 
B. 'ABc'

ANS: A. 'abC' 

9. Question 9
In Python 3, what is the type of the variable x after the following: x=1/1 ?

A. float
B. int

ANS: A. float
