1. Question 1
In Python what statement would print out the first two elements “Li” of “Lizz”?

A. print(name[1:2])
B. print(name[2:0])
C. print(name[0:2])

ANS: C. print(name[0:2])

2. Question 2
In Python, if you executed var = '01234567', what would be the result of print(var[::2])?

A. 1234567
B. 0246 
C. 1357

ANS: B. 0246 

3. Question 3
What is the Python find() method used for?

A. The method finds every second index of a substring
B. The method finds the starting index of a substring
C. The method finds the ending index of a substring

ANS: B. The method finds the starting index of a substring

4. Question 4
In Python what data type is used to represent text and not numbers?

A. int
B. float
C. str

ANS: C. str

5. Question 5
What is the result of the following code segment: float(3)?

A. 3.0
B. 3.5
C. 3

ANS: A. 3.0

6. Question 6
What following code segment would produce an output of “0”?

A. 1/2
B. 1//2

ANS: B. 1//2

7. Question 7
In Python 3 what does regular division always result in?

A. Int
B. Float

ANS: B. Float

8. Question 8
Dictionary items can be:

A. Stored in duplicate keys
B. Only one data type
C. Numerous data types

ANS:  C. Numerous data types

9. Question 9
What will this code segment “A[0]” obtain from a list or tuple?

A. The third element of a list or tuple
B. The second element of a list or tuple
C. The first element of a list or tuple

ANS: C. The first element of a list or tuple

10. Question 10
What does the split() method return from a list of words?

A. The list of words in reverse order
B. The list of words in a string separated by a delimiter
C. The list of words separated by a colon
D. The list in one long string

ANS: B. The list of words in a string separated by a delimiter

11. Question 11
Lists are:

A. Not mutable
B. Not indexed
C. Mutable
D. Unordered

ANS: C. Mutable

12. Question 12
How do you cast the list A to the set a?

A. a.set()
B. a=set(A)
C. a=A.dict()

ANS: B. a=set(A)


13. Question 13
If x=1 what will produce the below output?

Hi
Mike

A. if(x!=1): 
print('Hello') 
 else: 
    print('Hi') 
 print('Mike') 

B. if(x!=1): 
print('Hi') 
 else: 
    print('Hello') 
 print('Mike') 

C. if(x==1): 
print('Hello') 
 else: 
    print('Hi') 
 print('Mike') 
 
ANS: A

14. Question 14
Why is the “finally” statement used?

A. Only execute the remaining code if an error occurs
B. Only execute the remaining code if no errors occur
C. Execute the remaining code no matter the end result
D. Only execute the remaining code if one condition is false

ANS: C. Execute the remaining code no matter the end result

15. Question 15
What add function would return ‘4’ ?

A. def add(x): return(x+x) add('4') 
B. def add(x): return(x+x+x) add('1') 
C. def add(x): return(x+x) add(2) 

ANS: C. def add(x): return(x+x) add(2) 

16. Question 16
A list cannot be sorted if it contains:

A. strings and numeric values
B. only strings
C. concatenated strings
D. only numeric values

ANS: A. strings and numeric values

17. Question 17
What segment of code would output the following?

3
6
9

A. A=[1,2,3] for a in A: print(2*a) 
B. A=[1,2,3] for a in A: print(3*a) 
C. A=['1','2','3'] for a in A: print(2*a) 

ANS:  B. A=[1,2,3] for a in A: print(3*a) 

18. Question 18
What code segment would output the following?

2
3
4

A. for i in range(1,5): if (i==2): print(i)
B. for i in range(1,5): if (i!=1): print(i)
C. for i in range(1,5): if (i!=2): print(i)

ANS: B. for i in range(1,5): if (i!=1): print(i)

19. Question 19
What is the width of the rectangle in the class Rectangle?

class Rectangle(object):
    def __init__(self,width=2,height =3,color='r'):
      self.height=height
      self.width=width
      self.color=color 
    
    def drawRectangle(self):
    import matplotlib.pyplot as plt
    plt.gca().add_patch(plt.Rectangle((0, 0),self.width, self.height ,fc=self.color))
    plt.axis('scaled')
    plt.show() 

A. 2
B. 0
C. 3

ANS: A. 2

20. Question 20
What is the result of the following lines of code?

 a=np.array([0,1,0,1,0]) 
 b=np.array([1,0,1,0,1]) a/b 

A. array([0.1, 1.0, 0.1, 1.0, 0.1])
B. Division by zero error
C. array([1, 1, 1, 1, 1])

ANS: B. Division by zero error

21. Question 21
What is the result of the following lines of code?

 a=np.array([10,9,8,7,6])
 a+1

A. array([101,91,81,71,61])
B. array([11,10,9,8,7])
C. array([9, 8, 7, 6, 5])

ANS: B. array([11,10,9,8,7])

22. Question 22
What does the following line of code select along with the headers ‘Artist’, ‘Length’ and ‘Genre’ from the dataframe df?

y=df[['Artist','Length','Genre']]

A. Columns
B. Rows
C. The entire dataframe

ANS: A. Columns

23. Question 23
What is the method readline() used for?

A. It reads the entire file all at once
B. It reads 10 lines of a file at a time
C. It helps to read one complete line from a given text file

ANS: C. It helps to read one complete line from a given text file

24. Question 24
What mode will write text at the end of the existing text in a file?

A. Write “w”
B. Read “r”
C. Append “a”

ANS: C. Append “a”

25. Question 25
What does URL stand for?

A. Uniform Reset Locator
B. Uniform Resource Locator
C. Uniform Resource Location

ANS: B. Uniform Resource Locator
